【打擊Uber】警放蛇拉21司機 設計師兼職被捕

警方以「放蛇」方式打擊Uber司機非法載客取酬，今日拘捕21男女，更揭發有人涉及無第三者保險而在道路上使用車輛，被捕司機及車輛正被扣查。警方表示拘捕行動繼續，不排除有更多司機被捕，但就未有明言是否將會以協助及教唆他人犯罪，而拘捕Uber的管理層。

西九龍交通部總督察劉達輝今早交代行動詳情，指警方本月開始派員喬裝乘客，透過手機應用程式獲得車輛出租服務，並在應用程式以信用卡付款，今日在香港、九龍及新界各處拘捕20男1女涉案司機，年齡介乎21-59歲，涉嫌非法載客取酬及無第三者保險而在道路上使用車輛。該21名男女全部首次涉案被捕，他們自稱兼職，有報稱設計師，有報稱廚師。據了解，今次拘捕行動由三個警區聯手進行，包括新界南、九龍東及九龍西。

劉達輝表示，任何司機載客取酬，必須向運輸署申請汽車出租許可證，並將證件展示在擋風玻璃左上方，而作為出租汽車的營運機構，有責任確保司機有申請許可證。

劉達輝又指，被捕司機加盟出租汽車由幾日至幾年不等，涉及收取報酬由50元-150元不等。劉達輝又表示，協助及教唆他人干犯有關罪行，都有可能要負上法律責任，但就未有明言是否將會拘捕Uber的管理層，只表示正搜集證據，不排除有更多人被捕。